{
    "question": "30. Penampakan yang disimbolkan dengan titik adalah ....    a Daerah pertanian\r\nb. Kota\r\nc. Sungai\r\nd. Jalan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. kota</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Sawah/ladang pertanian</strong> biasanya disimbolkan sebagai area garis miring yang berukuran kecil\u00b2. Kemiringan garisnya sejajar.</p><p></p><p><strong><em><u>Kota kecil/kecamatan biasanya disimbolkan sebagai lingkaran kecil.simbol didalam peta dikategorikan sebagai simbol titik apabila dilihat dari bentuknya.</u></em></strong></p><p></p><p><strong>Sungai</strong>,dalam peta digambar kan sebagai sebuah garis yang tidak terlalu lurus.karena disesuaikan dengan bentuk sungai yg tidak lurus.</p><p></p><p><strong>Jalan</strong> digambarkan sebagai sebuah garis dobel yang meliuk-liuk.</p><p></p><p>jadi yang paling tepat adalah kota ya</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "no-kegiatan-ekonomi-1-produksi-2-distributor-3-konsumsi-4-pr-183",
            "question": "No. Kegiatan Ekonomi    1. produksi\r\n 2. distributor\r\n 3. konsumsi\r\n 4. produsen\r\n 5. konsumen\r\n 6. distribusi\r\n Jenis kegiatan ekonomi pada tabel ditunjukkan oleh nomor \u2026.\r\n A. 1, 2, dan 3\r\n B. 1, 3, dan 6\r\n C. 2, 3, dan 5\r\n D. 2, 4, dan 6",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>A. 1,2 dan 3</p><p>Penjelasan: kegiatan ekonominya produksi konsumsi dan dristibusi. Sedangkan produsen, konsumen, dan dristibutor adalah yg melakukanya</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban:B.1,3dan6</h2><h2>Penjelasan:</h2><h3>karena kegiatan ekonomi adlh:</h3><h2>- produksi</h2><h2>- distribusi</h2><h2>- Konsumsi</h2><h2>#Terbaik\u2728</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-positif-dari-perkembangan-na-transportasi-di-indonesia-ada-917",
            "question": "Dampak positif dari perkembangan\r\nna transportasi di Indonesia\r\nadalah\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengurangi populasi udara di ibu kota akan mengurang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>akses lebih cepat,fasiltas transportasi menjadi lebih baik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjelaskan-salah-satu-kegiatan-ekonomi-yang-bercorak-tradisonal-649",
            "question": "Menjelaskan salah satu kegiatan ekonomi yang bercorak tradisonal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bertani</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bertani adalah kegiatan pemanfaatan sumber daya hayati yang dilakukan manusia untuk menghasilkan bahan pangan, bahan baku industri, atau sumber energi, serta untuk mengelola lingkungan hidupnya.</p><p></p><p><em>maaf</em><em> </em><em>ya</em><em> kalau</em><em> salah</em><em>!</em><em> semoga</em><em> membantu</em><em>:</em><em>)</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "garis-lintang-adalah-garis-yang-membagi-bumi-menjadi-dua-bagian-y-522",
            "question": "Garis lintang adalah garis yang membagi bumi menjadi dua bagian yaitu ... dan ....    a.utara, selatan\r\n b.barat, timur\r\n c.timur, utara \r\n d.barat, selatan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. utara dan selatan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>garis lintang membagi bumi bagian atas yaitu utara dan bawah yaitu selatan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawaban nya A. utara, selatan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mohon maaf kalo salah :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-bantu-yang-biasa-yang-digunakan-di-dalam-melakukan-wawancara-314",
            "question": "Alat bantu yang biasa yang digunakan di dalam melakukan wawancara adala\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: Peralatan yang perlu kamu persiapkan sebelum wawancara adalah buku, pensil, serta alat perekam. Sebagai catatan, kamu harus meminta izin terlebih dulu kepada narasumber bila hendak merekam wawancara.</strong></p><p></p><h3>Pembahasan: Nah Tahu kah kamu Apa itu Wawancara =</h3><h3></h3><h3>Wawancara adalah = Kegiatan Tanya Jawab Untuk menanyakan informasi Antara Pewawancara dan Narasumber</h3><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "c-jeda-b-kromatis-dintonasi-lagu-kupu-kupu-yang-lucu-dinyanyi-629",
            "question": "C. jeda    B kromatis\r\nD.intonasi\r\nLagu \"Kupu-Kupu yang Lucu\" dinyanyikan dengan tand\r\nA lambat\r\nC. sedang\r\nB. sangat lambat\r\nD.cepat\r\nLagu Ampar Ampar Pisang\" berasal dari daerah....\r\nA Kalimantan Selatan\r\nC. Kalimant\r\nB Kalimantan Utara\r\nD. Kalimant\r\nPanjang dan pendek nada dalam notasi angka dilamb\r\nA garis\r\nB. nol\r\nChuruf\r\nLagu \"Dari Sabang Sampai Merauke\" merupakan la\r\ntemno allegreto. Maka lagu tersebut dinyanyikan de\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2. kalimantan selatan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong><em><u>s</u></em></strong><strong><em><u>e</u></em></strong><strong><em><u>m</u></em></strong><strong><em><u>o</u></em></strong><strong><em><u>g</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>m</u></em></strong><strong><em><u>e</u></em></strong><strong><em><u>m</u></em></strong><strong><em><u>b</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>n</u></em></strong><strong><em><u>t</u></em></strong><strong><em><u>u</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>!</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-alat-rumah-tangga-di-samping-mengubah-energi-listrik-menjadi-202",
            "question": "8.\r\nAlat rumah tangga di\r\nsamping mengubah\r\nenergi listrik menjadi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:Alat rumah tangga yang mengubah energi listrik menjadi panas</p><p>Setrika adalah alat elektronik yang mengubah energi listrik menjadi energi panas.</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga terbantu ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-dimaksud-dengan-energi-adalah-486",
            "question": "Yang dimaksud dengan energi adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>energi adalah kemampuan untuk melakukan kerja (misalnya untuk energi listrik dan mekanika) atau daya (kekuatan) yang dapat digunakan untuk melakukan berbagai proses kegiatan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>energi adalah properti fisika dari suatu objek, dapat berpindah melalui interaksi fundamental, yang dapat diubah bentuknya namun tak dapat diciptakan maupun dimusnahkan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong><em>semoga </em></strong><strong><em>bermanfaat</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-yang-timbul-dari-kondisi-alamusaha-yang-menyalurkan-barang-487",
            "question": "Dampak yang timbul dari kondisi alamusaha yang menyalurkan barang \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Kegiatan ekonomi manusia pada jaman dulu adalah barter atau saling mempertukarkan barang. Nelayan menukar ikan hasil tangkapannya dengan beras dengan petani.</p><p></p><p></p><p>Nelayan tentu tidak bisa menanam padi di pantai. Begitu juga petani yang berada di pegunungan, tidak bisa setiap hari menangkap ikan di laut.</p><p></p><p>Jadi pertukaran ikan dan beras membuat petani dan nelayan mendapatkan barang yang diinginkan untuk memenuhi kebutuhan hidupnya.</p><p></p><p>Membawa barang untuk saing dipertukarkan, tentu merepotkan. Hingga akhirnya disepakati penggunaan mata uang untuk transaksi penukaran. Tempat saling bertemu pun, menjadi pasar.</p><p></p><p>Kini, di era modern transaksi dilakukan menggunakan mata uang digital. Tanpa mengeluarkan uang logam atau kertas, untuk mendapatkan barang dan jasa bisa dilakukan dengan transaksi elektronik.</p><p></p><p>Baca Juga: Manfaat Keberagaman Ekonomi dalam Masyarakat</p><p></p><p>3 Kegiatan Ekonomi</p><p>Tadi sudah kita ulas bahwa untuk memenuhi kebutuhan dilakukan pertukaran dengan mata uang. Untuk memenuhi kebutuhan tersebut, orang bekerja dengan berbagai cara. Contohnya, nelayan menangkap ikan. Petani menanam tanaman. Peternak memelihara ayam, kambing, sapi dan berbagai jenis hewan lainnya.</p><p></p><p>Ada banyak kegiatan ekonomi seperti perikanan, perindustrian, konstruksi, perhutanan, peternakan, pertambangan, jasa dan lain sebagainya. Kegiatan itu, diklasifikasikan menjadi 3 bidang yakni produksi, distribusi dan konsumsi.</p><p></p><p>Berikut penjelasan 3 kegiatan ekonomi:</p><p></p><p>Kegiatan Produksi</p><p></p><p>Produksi adalah segala kegiatan yang menghasilkan barang dan atau jasa serta menambah nilai guna suatu barang dan jasa.</p><p></p><p>Petani menanam padi, merawat tanamannya dengan memberi pupuk, memanen padi. Kemudian mengolah gabah menjadi beras adalah kegiatan produksi. Pengrajin meja dan kursi, mengolah kayu menjadi kusi sekolah juga merupakan produksi.</p><p></p><p>Kegiatan produksi tidak hanya memproduksi barang saja. Tetapi juga jasa. Guru, penerjemah, dosen, jaksa adalah contoh kegiatan produksi jasa. Orang yang melakukan kegiatan produksi disebut produsen.</p><p></p><p>Kegiatan Distribusi</p><p></p><p>Barang dan jasa yang diproduksi harus dihantarkan ke pasar atau ke pada penggunanya. beras hasil olahan petani di pedesaan, harus dibawa ke kota untuk dimasak penduduk kota. Demikian juga udan hasil tangkapan nelayan, tentunya harus dihantarkan ke pasar.</p><p></p><p>Kegiatan menyalurkan barang hasil produksi ini disebut kegiatan distribusi. Orang, kelompok, atau lembaga yang melakukan distribusi disebut distributor. Kegiatan distibusi juga termasuk mengelola gudang sementara tempat baran dari produsen sebelum dihantarkan ke penggunanya.</p><p></p><p>Kegiatan Konsumsi</p><p></p><p>Konsumsi merupakan kegiatan untuk mengurangi suatu nilai guna barang atau jasa. Contohnya, beras hasi produksi petani dibeli oleh sebuah keluarga sebanyak 10 kilogram dan diolah menjadi nasi. Hasil produksi berkurang melalui konsumsi dari keluarga tersebut.</p><p></p><p>Pelaku berupa orang, kelompok atau lembaga yang melakukan kegiatan konsumsi disebut sebagai konsumen. Konsumen, meliputi rumah tangga, pemerintah dan perusahaan industri.</p><p></p><p>Tempat bertemunya penjual dan pembeli untuk melakukan transaksi disebut pasar.</p><p></p><p>Jenis Usaha Bidang Ekonomi</p><p></p><p></p><p>Sumber daya alam tersebut apabila dikelola dalam kegiatan ekonomi dapat digolongkan dalam jenis usaha antara lain sebagai berikut:</p><p></p><p>Usaha Agraris</p><p></p><p>Usaha agraris bergerak dalam pengelolaan usaha tanah seperti pertanian, perkebunan, perikanan, kehutanan, dan lain-lain. Dalam pengelolaannya, usaha ini berkaitan dengan keadaan alam seperti iklim, cuaca, keadaan tanah, air, dan sebagainya.</p><p></p><p>Usaha Ekstraktif</p><p></p><p>Usaha ekstraktif kegiatannya mengolah dan mengelola penggalian, mengambil, mengumpulkan kekayaan dari alam yang sudah tersedia, seperti pertambangan, pembuatan garam, serta budidaya mutiara.</p><p></p><p>Usaha Industri</p><p></p><p>Usaha industri adalah usaha mengolah bahan mentah menjadi barang siap untuk dikonsumsi. Bahan-bahan mentah didapatkan dari sumber daya alam yang ada.</p><p></p><p>Usaha Jasa</p><p></p><p>Usaha-usaha di atas harus ditunjang dengan usaha jasa seperti jasa angkutan, pergudangan, keuangan dan lain-lain.</p><p></p><p>Ekonomi Setiap Orang Beragam</p><p>Mari melihat sekeliling kita. Mungkin kita tinggal di desa atau perkotaan. Di sana, terlihat perbedaan ekonomi setiap orang.</p><p></p><p>Masyarakat desa dan kota memiliki keberagaman ekonomi dan sosial yang berbeda. Keberagaman ini antara lain dapat terlihat dari jenis pekerjaan atau mata pencaharian penduduknya.</p><p></p><p>Jenis pekerjaan yang dilakukan oleh penduduk di suatu wilayah biasanya dipengaruhi oleh lingkungan alam di sekitarnya.</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga terbantu ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "29-semua-lubang-atau-tanda-tanda-konvensional-yang-digunakan-pada-106",
            "question": "29 Semua lubang atau tanda-tanda konvensional yang digunakan pada peta untuk mewa    keadaan sebenarnya disebut\r\nJudul peta\r\nb. Simbol peta\r\nc. Legenda peta\r\nd. Objek peta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>29) b. Simbol peta </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Simbol\u00a0peta\u00a0merupakan\u00a0tanda-tanda konvensional\u00a0yang umum dipakai untuk mewakili\u00a0keadaan\u00a0yang sesungguhnya ke dalam\u00a0peta. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}